\correction
%
\réponses
\begin{enumerate}
\item \aide{Prenons le temps de faire les choses, calmement !}\moinsligne
	\begin{enumerate}
	\item \aide{Qui apporte l’énergie ? Sous quelle forme ?}
		La source de l’énergie est le Soleil, grâce au transfert d’énergie de rayonnement.
	\item \aide{Qui peut transformer cette énergie de rayonnement ?}
		Cette énergie est apportée au panneau photovoltaïque.
	\item \aide{Que fait alors le panneau photovoltaïque ?}
		Le panneau solaire transforme l’énergie de rayonnement en énergie électrique, et de l’énergie thermique est perdue…
	\item \aide{À qui est apportée l’énergie électrique ?}
		L’énergie électrique est apportée à l’électrolyseur.
	\item \aide{Que fait alors l’électrolyseur ?}
		L’électrolyseur transforme l’énergie électrique en énergie chimique, et de l’énergie thermique est perdue…
	\item \aide{Faisons un joli bilan énergétique de tout cela !}
		\begin{boite*}{Bilan énergétique du chargement de la voiture}
		\vspace*{2ex}
		\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[every text node part/.style={align=center}]
		\path (0,0) node[inner sep=10pt,draw, ultra thick](S){Soleil}
			(6,0) node[circle,draw,ultra thick,text width= 3cm](F){Panneau \\ photovoltaïque}
			(12,0) node[circle,draw,ultra thick,text width= 3cm](C){Électrolyseur};
		\draw[->, ultra thick] (S) -- node[midway, above]{Énergie de \\ rayonnement} (F);
		\draw[->, ultra thick] (F) -- node[midway, above]{Énergie \\ électrique} (C);
		\draw[->, ultra thick] (F) -- node[sloped, midway, above]{Énergie \\ 		thermique} (10,-4);
		\draw[->, ultra thick] (C) -- node[midway, above]{Énergie \\ chimique} (16,0);
		\draw[->, ultra thick] (C) -- node[sloped, midway, above]{Énergie \\ thermique} (16,-4);
		\end{tikzpicture}
		\vspace*{2ex}
		\end{center}
		\end{boite*}
	\end{enumerate}
\item \aide{Nous cherchons ici à calculer une puissance…}
	\begin{equation*}
	P_{\acute{e}lec} = \frac{E_{\acute{e}lec}}{t_{\acute{e}lec}}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	\left\{
	\begin{aligned}
	E_{\acute{e}lec} &= 600 \;\unit{J} \\
	t_{\acute{e}lec} &= 300 \;\unit{s}
	\end{aligned}
	\right.
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	P_{\acute{e}lec} = \frac{600}{300}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	P_{\acute{e}lec} = 2,00 \;\unit{W}
	\end{equation*}
	La puissance est bien de quelques watts, tout va bien !
\newpage
\item \aide{Nous cherchons ici à calculer une puissance… Mais… Attention à bien utiliser des joules et des secondes !}
	\begin{equation*}
	P_{chim} = \frac{E_{chim}}{t_{chim}}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	\left\{
	\begin{aligned}
	E_{chim} &= 6 \;\unit{daJ} = 60 \;\unit{J}\\
	t_{chim} &= 1 \;\unit{min} = 60 \;\unit{s}
	\end{aligned}
	\right.
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	P_{chim} = \frac{60}{60}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	P_{chim} = 1,0 \;\unit{W}
	\end{equation*}
	La puissance est bien de quelques watts !
\item \aide{Voyons si tout cela est bien logique…}
Comparons les deux puissances :
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
P_{\acute{e}lec} = 2,00 \;\unit{W} \\
P_{chim} = 1,0 \;\unit{W}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
P_{\acute{e}lec} > P_{chim}
\end{equation*}
La puissance de production d’énergie chimique est bien inférieure à celle de la production d’énergie électrique… Cela s’explique par les pertes d’énergie thermique ! L’électrolyseur n’est pas très efficace…
\end{enumerate}
